[推到公布] 第三十一屆台灣金曲獎入圍名單

第三十一屆台灣金曲獎入圍名單

日期 : 10月3日晚上7點
地點 : 台北流行音樂文化中心

武漢肺炎的疫情嚴峻，原定在6月舉辦的金曲獎頒獎典禮，今天宣布將延期到10月3日舉辦，入圍名單改至7月中公布，至於金曲國際音樂節系列活動則將取消辦理。

推到娃娃拿金曲歌后

推bowz《夢想成真》
推告五人《我肯定在幾百年前就說過愛你》
推J.Sheon《巷子內》

幾時公佈

今年算係小年,
出年都唔知會爭成點

有小道話15號公布入圍,
唔知真唔真呢

中華音樂人交流協會 2019年度十大專輯暨單曲

《十大專輯》
陳珊妮《Juvenile A》
魏如萱《藏著並不等於遺忘》
阿爆 《母親的舌頭》
余佩真《真真》
王若琳《愛的呼喚》
熊仔&豹子膽《夢想成真》
9m88 《平庸之上》
米莎 《戇仔船》
神棍 《神一樣的存在》
百合花《燒金蕉》

《十大單曲》
郁可唯 〈路過人間〉
詞：施人誠 曲：張簡君偉

陳珊妮 〈成為一個厲害的普通人〉feat. 呂士軒
詞曲：陳珊妮、呂士軒

阿爆（阿仍仍）〈1-10〉feat. Dizparity
詞：阿爆（阿仍仍）、王秋蘭（愛靜） 曲：阿爆（阿仍仍）、Dizparity

魏如萱 〈Ophelia〉
詞：李格弟 曲：陳建騏

余佩真 〈昏你〉feat. 亂彈阿翔
詞曲：余佩真

吳青峰 〈太空人〉
詞曲：吳青峰

滅火器 〈雙城記〉
詞：林夕 曲：楊大正

鄧紫棋 〈摩天動物園〉
詞曲：鄧紫棋

岑寧兒 〈Fly〉
詞：盧凱彤、吳青峰 曲：盧凱彤

鄭宜農 〈街仔路雨落袂停〉feat. 陳嫺靜
詞曲：鄭宜農、陳嫺靜

推青峰！

入圍名單記者會 7月15日 13:00

推

魏如萱

梁靜茹

漿好多提名。

j sheon 終於入圍歌王

有無人聽許哲佩…首someone over the rainbow 正撚到

高爾宣/jm88

估唔到有海豚刑警

滅火器 〈雙城記〉
詞：林夕 曲：楊大正

娃娃 9m88
今年最佳國語男女歌手
都好強
頭先睇記者會
千那好靚

個提名名單真心揀得好差

娃娃

gem

國語男歌手相對弱好多
見到國語專輯六張得一張係男歌手既就知
希望青峰拎到男歌手

娃娃
梁靜茹食咗幾多次白果

女歌手今年陣容都好強而且好迎合主流品味 但無家家有啲可惜
最近幾星期好多報道話魚姐有機會爭獎 我就無咩期望 本身我都幾鍾意佢 但覺得依家金曲獎好睇創作類型歌手 或者制作人等等 而且魚姐隻碟都唔係特別好 所以不嬲都唔預佢入圍 但居然都入到圍 有少少驚訝我諗係因為今年評審主席陳鎮川本來都幾鍾意佢啲情歌先有加持佢有講過今年著重唱功同埋唱的深度
至於最後得獎我仍然覺得係娃娃 魚姐準備第6次陪跑

留名睇青峰拎男歌手
告五人 J Sheon都希望有獎

推阿爆

青峰拎到機會都幾高
女歌手太難估 突然太多黑馬加梁靜茹都入到 隨時真係補獎比佢有少少驚訝點解gem隻碟評價高到咁
今次女歌手係許哲珮同gem第2次入圍加Joanne 第一次入 加娃娃第4次入同魚第6次入圍 vs 已經拎過一座嘅楊乃文

幾正
覺得好有十年前既台灣獨立樂園味道

睇live突然聽到梁靜茹入圍都真係好驚喜
但我自己估會係娃娃

年歌應該係without you (以流行)及雙城記 (以時代意義)

G.E.M. 5項入圍
希望有得攞

正路都娃娃我都覺得係 但今次有補獎感覺同埋感覺陳鎮川嘅評審團隊同前幾年金曲獎有少少分別 有少少變返第15-20屆當時嘅感覺

雖然好多人話梁靜茹今次隻碟唔係顛峰之作
但我自己其實loop左好多次慢冷同我好嗎
如果真係補獎我覺得都係可以接受(雖然機會我覺得唔大)
反而GEM估唔到會入圍咁多項 除時真係拎埋

好想告五人首紅攞最佳mv

每次睇都會喊到收唔到聲

估唔到娃娃入咁少
年度歌曲補返首遺珠光明之日
女歌手遺珠鄭宜農
新人嗰邊好激烈 估唔到余真真都入唔到

男歌手竟然冇蔡旻佑
淨係一首<獨佔>嘅感情已經夠fight好多人,
雖然預咗佢唔會攞但連提名都冇真係好sad

好識貨！！！
個阿媽係我們與惡的距離李大芝個阿媽
超好戲

阿爆隻碟之前已好多人讚，所以走去YouTube到聽，又真係唔錯

男歌手希望係吳青峰成隻碟好完整又有突破，可惜太食聽者的頻率…

女歌手我覺得waa係時候拿 ，但唔排除fish好似彭佳慧咁補獎。許哲珮應該會上次一樣，作品好評但陪跑居多

新人又係另一死亡之組

btw, 阿漿今年點解有咁多入圍
係咪因為陳鎮川做評審主席

發覺每一年最佳樂團都係死亡之組

支持青峰
(雖然無入圍作詞同編曲有d遺憾)

同我諗法差唔多,不過覺得梁靜茹隻碟類情人都好正,當然主打歌慢冷我好嗎都好好
同埋今次覺得評審想比多次機會梁靜茹入圍,
GEM好意外入咁多獎項,好似仲多過娃娃,然後除左JOANNE,女歌手其他都係入開金曲獎嘅人,所以楊乃文,PEGGY入都係正常
有少少估唔到娃娃年歌都入唔到ophelia同彼個所在

余佩真係中華音樂協會拎晒十大單曲同專輯,估唔到連新人獎都入唔到,呢個真心爆冷
屌鄭宜農好撚正,雖然預左女歌手無份,但諗住會有D技術獎

入圍拎唔到咪又傷害
除非補獎啦
不過想娃娃拎

金曲獎要梁靜茹保持記錄

陳鎮川做評審主席,即刻好睇唱功同埋主流問題
男歌手我都希望係青峰
女歌手覺得一係娃娃一係GEM,娃娃隻碟就一致好評架啦,但今屆評審好BUY GEM隻碟,話有80幾位評審都好鍾意佢隻碟,但亦可能好似27屆 tanya同amei最大機會拎,最後拎唔到反而變左彭佳慧,而今屆就比左梁靜茹

屌諗起都慘,6次入圍都陪跑

估唔到熊仔一個獎都入唔到

只想講
全世界樂壇都需要多啲陳珊妮
少啲陳鎮川

今年入圍名單比起上年倒退咗好多
高質但比較非主流既鄭宜農 余佩真 熊仔 百合花 佛跳牆一係得一個提名一係連圍都入唔到
主流但質素比之前作品退步既梁靜茹 楊乃文 張震嶽就入到大獎

今年川哥在，可能主流流量都係入圍考慮因素之一，改變一下金曲獎係小圈子的形象掛

27屆女歌手真係o咀，彭佳慧其他冇中但淨係拿左女歌手（果年睇好amit)

但千祈唔好係宇宙漿，聽過佢第一隻碟後就不了
利申：有去聽佢第一次紅館演唱會

或者係黑馬乃文BB我都ok

係喎,原來佛跳牆 bj肆入得一項,連最佳樂團都無入
所以我就係覺得今屆係陳鎮川做評審,梁靜茹先入到
不過既然都入左,我都支持靜茹嘅,始終佢陪跑6年好慘,但同樣娃娃都已經入第4次,都拎唔到就準備追到靜茹紀錄

宇宙gem隻碟真係不了
應該最黑馬係joanne拎,翻唱專輯好似未試過拎

無可否認川哥做評審團主席成個名單真係主流好多
但今次技術類獎項作曲作詞編曲個d
多左好多台語客家話原住民語既作品入圍
我覺得相比之前集中係創作製作方向
今次亦都可以話係成個光譜闊左好多

不過佢應該真係好睇唱功
GEM先會入圍咁多 珊妮又冇入圍女歌手
仲有男歌手超級黑馬既大陸歌手
連係大陸都冇人識既歌手 微博得5000個fans...
都係一聽發現點解咁勁問邊個黎

bj4冇真係
戴佩妮呢張vocal都好勁

真係睇唱功嘅話有機會gem拎女歌手
啱啱聽過個大陸歌手嘅歌 都唔係差 不過真係完全唔知咩人

仲有余佩真 連新人都無 大跌眼鏡

牙GEM

阿漿一開頭既睡公主 where did u go個d都ok
去到之後唔睇歌詞唔知佢唱咩

Joanna一睇就係陪跑
可惜左家家和公主

可有可無
記得好似佛跳牆之前有拿過獎？

佢話係下一個李榮浩

佛跳牆今年隻可有可無真係好好聽
推介未聽過既巴絲聽下

有入圍作曲但冇新人
中華音樂人協會十大專輯同單曲都拎左
居然都入唔到新人⋯

有拎過樂團獎penny好勁 個人又得 團體又得

大家覺得國專會係邊個拎

私心娃娃或者陳珊妮
但睇個勢分分鐘係GEM

如果係漿
以後都唔想再睇金曲獎

不如你地收皮啦扮到好客觀睇成件事
到頭來又係盲反GEM
叻啦 你班人音樂造詣高過80幾個專業音樂人
咁想睇番你心水拎獎 就等年頭睇吒咤

集氣gem🙏

私心青峰
但呢個五娘教子既情況下真係唔敢奢望
今年真係陰盛陽衰
呢幾張真係都好勁
六張基本上都係創作專輯
每一張都係個個領域既表表者

話晒都係香港人又唔撐自己人
你唔係等緊雞容入圍呀？

如果女歌手係靜茹 國專要係娃娃先彌補到無女歌手
唔知點解感覺公主同Peggy 會食白果

女歌手 娃娃
男歌手 青峰
國專 太空人/藏

咁拎就perfect

GEM呢隻碟有咩問題？我覺得係出道以來最好既一張大碟

係香港人我就要撐？
唔撐漿就係撐容？

你話我盲反都好啦
隻碟d 歌好似將好多半桶水既野炒埋一碟咁
唔覺得值得入圍咁多